點睇全職投資 (炒股 / 炒外匯 / 炒期 等) ?

之前高登有個 post 係講全職炒股, 之後一班炒 FX 既高手主導左個 post 。 從 D 對話內容睇到, 幾個都好有料咁款。

又程式交易, 又一大堆唔明既字眼, 但睇得出佢地坐底千幾萬身家 , 仲要去到 年回報 100% , 仲要好似 80, 90 後嚟既 。
太勁呀嘛 ?

有冇現在/曾經全職投資既巴絲打分享下你地既小故事 ?
e.g. 你地玩開股,匯,期 定係咩 ?
回報如何 ?
你地屋企人點睇你全識投資唔返工 ?
有冇後悔 ?
你地係o係自己屋企 trade ? 定係 office ?

我都想有呢一日

首先你要儲到舊閒錢先

本多終勝，人地本身大把水

個個人生活水平都唔同, 好難一句講哂話你幾時閒錢先夠

畀着係你, 幾多先夠 ?

1M ? 5M ? 10M ?

個個 post , 我見有個 ugrad. , 做左一年野就開始全職 FX
好似好勁咁喎

全職最難面對既係

1) 家人對你點睇, 分分鐘係最大阻力嚟
2) 你有冇一個屬於你自己既地方專注做依樣野
3) 收入穩定性既問題
4) 有冇走上依條不歸路既決心同勇氣
5) 有冇足夠既投資知識 同埋 自我執行力, 因為要自學同自律
6) ... 諗唔到有冇人補充 ?

其實就咁諗, 要做到全職投資之前

所付出既野 唔會比投入任何一個專業行業細

但一大班人覺得最最最難既, 應該係點開始

因為投資領域範圍實在太大, 如果無人指點 根本上係舉步為艱

我計法係用入場的本黎計
假設你有$100000本，全職炒一個月有10%回報，即係得1萬
問題1) 你無左呢$100000仲可唔可以生存到？
問題2) 可唔可以archive到一個月10%回報？
問題3) 假設你去到10%，一個月生活開支1萬夠唔夠使？

如果三條是但一條答"no",你可以選擇儲多啲錢/搵return高啲的方法/使少啲

講咁多都無謂
一年回報穩有10%已經係神人
10%夠唔夠你人工先?你有幾多本先?

炒股
暫時年回報有15-20%左右
好少day trade，所以收入好唔穩定
有時d股幾個月無乜上落，但爆起上黎一日可以帳面多100k

一年 10% 回報, 個倉位起碼八位數或以上咪稱得上滿足囉
但到時, 個倉位起碼八位數既人又未必會一心一意全職投資架啦喎
佢地可能會靠收息買有錢佬債去達到依個回報率

未見過人炒股發達，多數都係期貨、期權、外匯食到大浪

我當你 2.5M 倉位啦
年回報平均 17.5% , 平均月入 36K , 都夠二人家庭生活費

咁你全職持續多幾耐 ? o係屋企望住個市 ?
但如果你係投資股票又唔係 day trade, 咁應該唔駛日日分分秒秒望實個市, 咁你空閒時間有咩做 ?

成功既全職投資者, 好似真係離唔開食正一次大升浪而令到佢地浮上水面。 咁食唔食正大升浪真係好睇天利地利人和既。

正常都起碼 啱啱起步 都起碼要有 20 ~ 30K 月收入
即係 250K 投入資金, 10% 月回報率
or 500K 投入資金, 5% 月回報率

咁當真係賺到錢啦, 每月係咪都應該抽返部份賺左既錢出嚟存入另一個地方呢 ? 定係通常 D 全職投資者有其他做法 ?

好景就15-20%
唔好景呢?
如果你可以包有10%回報,多就比你,少就你賠
大把人比錢你投資啦
真係勁過股神呀

通常啲人會有啲股息，債息，收租做現金流

問題係如果人地畀10億咁大舊錢你，要10%一年就真係難
但如果係1M，10%隨時1個月已經得

你可唔可以解釋一下
點解多錢同少錢
投資回報差咁遠?

10%/M avg net return 唔易做倒。

留名學嘢

per year都唔易啦
牛市個個股神啦

資金管理問題，錢越多就越難管
正如股神都唔會用全部錢買一隻股票
但你用1M買一隻股就冇呢個問題

即係怕輸的問題啦
即係你唔可以用現在的投資方法保證有10%回報
什至正回報
咁咪即係賭law

跟redbox 炒賭股 每月輕鬆幾十％

屌,講呢d
好彩賭贏姐

我識個阿叔，玩期貨期油，前2個月25萬本，每日賺10%, 而家去到1日賺10萬

真係有興趣做全職trader, 研究下期貨，本少利大

期指期權唔識的話
唔好話全識trade
買股票都唔應該買呀

咁講真，你每次trade都可以叫做賭，你backtest forward test完有9成win rate都唔代表下一次都會win

仲有，唔係怕輸問題，揸十億你冇可能一次過買同賣得哂，呢個就係我想講既管理問題

大佬,你講緊回報差十倍呀
我都未講有十億可以買殼返黎自high

賭場都唔係實win, 咁又算唔算賭? Finance 101 就係話你知Expected Value 要大過cost就rational.
[資金管理問題，錢越多就越難管} 唔係怕唔輸, 係好多野liquidity 都有限. 你揸住越多錢就越難搵到alpha, 所以根本就冇可能咩長期consistently 10-20%, 信都on99.

係Futures market 搵到銭根本唔會用自己錢trade, 入是但是一間hedge fund / prop trading firm 你risk adjusted return 夠靚就自然有客, 用人地既錢博return, 跟本就risk free. 點解要自己錢trade, 冇料扮四條既大媽股神香港一街都係

閣下既equity應該以億咁起跳所以trade既時候落啲單大到成日影響個市搞到好難設計strategy
真係好羨慕
我呢啲散戶求其供到樓就滿足啦

月回報冇50%點全職fx呀

其實呢度有幾多個真係炒過期貸
貨？

假ga 唔好信
洗乾淨屎忽安心打工最實際

點會冇

你有一億 間公司市值得幾億
請問你可以用幾低既價格
all in 間公司既股票?

香港大把人炒期貨，初頭唔識成日畀人嚇又話炒期指炒到跳樓，你啲按金唔係借使咩跳樓，你借錢炒炒正股都一樣要跳樓

開市裂口二千點份按金先輸晒，裂口幾百已經斬左你倉啦，根本好安全

介唔介意po番之前高登個post出黎

期貨係難炒，day trade真係困難

其實我幾時話過一億元的倉係難d玩?
只係上面有人話
細倉一個月除時10%
大倉一年10%就難
呢個係幾on9的講法

我講緊大倉回報率點解低

係被迫要分散投資

低就一定
只係話十倍係咪講笑

期油
期油幾難玩，

比早泄del左

期油係難，但易過期指

當你錢多，係股票市場係被迫要分散投資，你想買100億但冇人賣俾你。

而係匯市你買100億美金，一秒就可以成交

所以大型基金一定係跑輸大市。

做到既一係個本好撚大
一係心理質素超好

你知唔知咩係AIM market? 細價樓股幾千蚊一個價位好出奇? Bid Ask spread 10% 好出奇?

FX 成交最大既係SWAP, 咁大條FX 數就算大行都唔會即時quote 到比你

睇完上面幾個replies我想問
無人限你用D錢係邊度trade同點trade呀
我無由第一頁開始睇可以miss左啦

睇完你回覆好肯定你身邊一定冇人做FT trade

咁等多幾秒。。至少買到
但股票冇成交點買

我新手，接觸左一年多，其實姐係沽出高於買入，點解可以分析到咁多野，個人認為心態同紀律最重要

唔係等多幾秒..我公司想swap 100m EUR 可以完全冇quote, 因為為冇人想negative interest rollover night

AIM 最冇liqudity 既股票會連limit order 都冇得落, 但永遠唔會冇得買, 所有exchange traded product 都有market maker, 差左你可唔可以用market price 買到幾多你想要既 quantity. 所以funds 先會比commission IB 落大盤

當你有一個strategy 係肯定一年有10% return, Blackrock $5.1 trillion USD AUM,有邊個market 放得落? 人地都有top performing fund, 點解要closed end? 點解唔全部$ 放哂落top fund 到? 如果你搵到個market/strategy 係做到既幾天年內你一定有錢過誠哥

留名

呢個post幾時限制左要係AIM trade

呢個post d質數

你係咪當左設計左一set strategies之後就可以完全唔使tune完全唔使maintain仲可以apply落唔同markets到
就算用PNN都唔得

小弟Brokerage出身 見盡大小職業炒家輸到爆曬廠 奉勸一般普羅大眾都係少玩為妙,更加唔好講全職. 無料就認命,日日準時返工放工,出糧夠食夠洗咪算囉.

做trading有系統咁做
定期計好套野既maximum drawdown再考慮埋重要消息公佈既時段
就算leverage開到大一大都爆唔到囉

老生常談 炒賣投機真係人類天性

小弟無意冒犯任何人. 祝巴打旗開得勝

的確. 特別係香港,好多人唔靠炒賣投機根本無出路. 共勉之

好搞笑, 邊間firm 係唔會做risk mgm?

...不如你Google 下MF Global 同 LTCM, 睇下extreme event 有咩方法做modelling 先教人?

呢句真係唔講實冇人識

其實坊間有唔少公司都有請Proprietary Trader.即係公司請你幫佢地炒,贏嘅大家分,輸嘅唔洗賠. 巴打如果有興趣全職炒可以留意下.

喂大佬 你不如睇下上面講咩先？？

#35 講過, 冇人有興趣

當我無講過.

Btw 坊間有唔小prop trading firms 都冇低薪, 仲要係入職前比幾萬蚊training fees. Unless 你cv 勁靚+ quant 底..入到Optiver/ Jane Street 就是唔同講法

利申, in 過Optiver 炒咗

唔同Market門檻可以差好遠. 如果唔介意由輪開始學,就我所知都有幾間公司願意而且Prefer請白紙. 唔洗Training Fee. 但底薪就唔好有太大期望啦. 做得Trader好多都無/極低.

想知邊間唔洗?

越秀

求職網有堆warrants trader

首先我無教過人
我詳細講自己既野既時候都係話做FX margin trading無講過其他instrument

不如specific D
以做FX margin trading計
當你同一個broker開唔同account做唔同pairs
剩揀最major既pairs做
就算真係有extreme event發生當你個stoploss order價位slip到一直執行唔到又當你15年1月CHF果次又發生一次又點
如果咁就爆到廠一定係你個設計有問題

當然啦好似間broker出事呢D就唔好計

仙人巴打之前提過SVM 係咪用python去backtest?
要自己寫過套野去test 定用網上現成的去試?

如果講呢樣我都有舊同學係firm到剩做HFT既
剩講月入我多過佢
而且比人睇中既係IT background入到去又會咩環境
反正佢自己都講唔係好happy
不過risk free係吸引既

至於你話輪果D真係同賭都唔差太遠

呢個應該無現成
我就用Perl既但Python都一樣有bindings一樣做到

其實依個POST最少有2個會員係全職炒
有個仲係algo trading

有睇開自然會認得

有冇撞倒47歲(破產)

Proptrade沒底薪！
基本上好難生存

我有朋友入左國富達做trader trainee ，專炒option

好似底薪都17k😮

我講緊重要經濟數據同已知既國際事件呢種消息
你係咪以為我講緊咩
再講我都知無可以避哂但避唔避到哂同會唔會爆廠又係一回事

巴打我認得你

認得就好，巴打幾時還錢

巴打想問下你之前提過既加倉方法
如果我estimate某隻currency會行200pips
分三注每行50pips就加一次倉, 行到200 pips就一次過平哂
呢個情況你會將所有倉位既potential risk (SL-entry)計哂入去?
同埋所有SL 會係一樣?如果呢3注既potential loss係成個portfolio既5% 會否太大?

我加倉唔係咁
有冇人有copy抵加倉果黎野。。。再打多次會死

"我只會順勢加，每加一次都會怒漢推車咁推高個stop，就算hit到stop都只係賺少左，唔會蝕
而且我係有把握先加，推下推下，就算到頂位頂唔順回返落黎hit到都好和味
咁加法個倉本身唔洗大，因為加1 2次而且多左好多margin黎就buffer
個個加倉做法唔同，我都有時賺少左，但長期做落去條數係返哂到，總之愈推愈入，到條女丸入頂唔順就射 射左就搵下條女再推過"

oh...唔只 e 段
巴打唔係group? 咁就幫唔到你啦

唔係group 是咪總括來講邊加倉就邊將之前既stop loss推近, 令potential risk降低?

係，但加倉時機唔同姐
基本上我一加就推
就算hit sl都有賺
同埋我加lot size一定比開倉細，幾細就得信心

推post

其實有冇telegram group, 小弟都想入黎學下

樓上咁多位全職 trader , 你地大學係咪讀 finance ?

d term 好撚專業 , 唔撚明

HFT 做quant developer 同quant trader 係兩個完全唔同價

Warrant 完全係搵笨, 好多年前試過比Socgen 用50% 市價接我market order, 話quantity 太大

Same

通常D group都係100 個人得5個人講野

巴打都係做option呢範?

一定係買option, warrant冇一隻係值得hold to maturity, IV 任佢開 + low liquidity

我用一張細期炒 日日都有trade 每日執千幾二千就止賺

你用邊間行, 出出入入都要成本架

DL +1 DH -1 洗幾多成本？

跪求教學

想g

你下下 捉到 DL DH ?

食百幾二百點...
仲要買到dl dh
日日 trade
咁點解唔玩大期

我自己玩正股...
鳩買多.. 贏幾百就食
唔係全職 不過日日都睇到市
近半年贏10k至20k都有

而家再試下short opt收埋期權金
目標下年贏到30萬

阿媽話我冇上進心
嚮間公司做7年連萬五蚊都冇

HSF

巴打自己炒定係金融撚？如果係後者有野想問

LMHY
好多高手

聽日呢

呢句真

幾年前自己, 而家美資行做

Gold Covered call 我係2013 年4月12 即日輪30萬,

上個月尾有好多3月 in the money 既put 都俾人行使，正常都冇咁早，係唔係有莊家唔做定係個市好淡？

你自己睇住呢個strategy 係冇得話cut loss, 你一曰個option 未expired 你都要揸住個call, 唔係你sold stock 佢再反彈上返去你跳樓都唔掂

Option or warrant? 邊到睇?我唔係base HK..

我做 hsi
18000 d位 一月

做一堆17x 18x short put
再用1/4 期權金 long put 19x 同 200

當個市插入去 lp先入價内
目標用1M 每個月贏 1皮

正股另計

見過好多人每個月不停short 超遠價既call put，結果一個大浪輸左幾年賺既錢，教訓係唔好越做越大同埋破位要止蝕

襯人多問，無追post，
50萬唔等駛閒錢點買好?

naked short 就係
單係夾倉 未到行使價都止左投降
定左目標要贏幾多
留夠錢做按金會安全好多

昨日short 18000 可以收10點
開30張收 $15000

lp 1張 190要 25點 1張20000 好似6x
減埋d洗費可以袋 1皮左右
維持按金唔洗50萬

再留50萬備用同正股落盤
暫時諗住咁做
而家試緊開左10張先

香港有好多自營交易公司！但係就好多都沒底薪，月計分performance bonus

最好不要naked short

職日22/12 呢

冇睇曬個post。不過睇幾個comment 話年回報10-15%已經好勁就知境界唔同。唔好話一個月穩定十倍回報，一個月一倍你都可能覺得冇可能

我唔貪心
－日送50點比我就心足

根本個d人都沒money mgt plan同沒咩risk control sense!
short option既short side risk好大